NBA、《要塞英雄》開發商挺港惹中國不開心，騰訊成背後最大苦主

NBA、《要塞英雄》開發商Epic Games近期接連因政治爭議，引發中國民眾的牴觸情緒，使許多人在網路上紛紛揚言抵制然而在這些事件背後，中國網路巨頭騰訊可能是最大的苦主。

NBA球隊休士頓火箭隊總經理Daryl Morey 10月初帶隊於日本比賽時，在Twitter上聲援香港反送中抗爭，導致中國方面反彈，不僅央視暫停賽事轉播，更有多家企業中止合作、撤資。

起初NBA為Morey的發言向中國致歉，隨後又引起美國球迷的強烈不滿，抨擊其為賺錢捨棄言論自由，最終NBA收回道歉，執行長Adam Silver公開表示，他們支持Morey有自由表達的權利，但不為其內容背書。

無獨有偶，上週舉辦的《爐石戰記》賽事上，香港選手聰哥接受訪問時高喊「光復香港，時代革命」，選手及賽評3人因而遭暴雪懲處，這起事件在國際發酵引來抗議。

過去一向積極表達看法的《要塞英雄》開發商Epic Games，也在事件後發表聲明，公開支持玩家、創作者為人權與政治發聲的權利，不會對此進行任何懲處，正面槓上中國。

「突發」大量民陣1020九龍大遊行文宣流出

騰訊咪又係國企

重金買下NBA線上轉播權，騰訊欲拓展體育串流領域

NBA與騰訊是有著10年合作關係的商業夥伴，2015年時，騰訊花費5億美元取得NBA賽事中國地區的獨家線上轉播權；今年7月時，更以打破中國體育版權紀錄的15億美元價碼，將合約延長至2025年。

上一季的報告中，騰訊聲稱過去4年間，NBA的中國觀眾數成長近3倍，達到4.9億人，平均每場賽事的觀看人數為370萬，讓騰訊在體育領域開闢出一片天地，成為體育類觀眾的最佳選擇。

騰訊同時也是NBA電競項目NBA 2K聯盟的中國直播夥伴，不斷加深與NBA的合作與投入。

NBA在中國擁有龐大受眾，有望成為騰訊未來的主要流量渠道之一，然而近期NBA在中國引發的政治爭議，使原先預期伴隨NBA而來的數十億美元廣告與訂閱收入，變得岌岌可危。

上海顧問公司AgencyChina分析師Michael Norris表示，騰訊體育的廣告可能會受到打擊，NBA是騰訊體育的重要流量來源，很有可能進一步影響整體的廣告營收。

也有分析師警告，騰訊抵制播放NBA賽事，可能影響其串流媒體營收，若延續到10月下旬賽季開始後更是如此。事實上，事件發生當下騰訊體育一度停播NBA賽事，但抵制不到一週，今（14日）已陸續恢復部份轉播。

Epic Games捍衛玩家談政治，騰訊面臨中國內部壓力

過去騰訊曾在國際間大舉「買買買」，收購許多知名遊戲公司，當今紅遍歐美的《要塞英雄》，其開發商Epic Games也是之中一員。騰訊是Epic Games的大股東，握有近40%股權。

多年來，騰訊對於收購的海外公司一向採取自由放任的態度，不會干預其開發與營運方針，雖然這是玩家普遍樂見的作法，但中國與歐美企業理念間的矛盾，如今也為騰訊招致苦果。

Epic Games支持玩家為人權與政治發聲的推文，立刻引發各國網友熱議。有網友質疑，大量中資持股的情況下，Epic Games如何捍衛自己的聲明？

對此，執行長Tim Sweeney擔保，縱使騰訊擁有近40%股份，只要他還是執行長、主要股東，在他的領導下絕不會干涉玩家聲援人權與政治的權利，讓騰訊的處境更顯尷尬。

儘管Epic Games的聲明在歐美網友間獲得讚賞，中國方面卻相當不以為然，根據《彭博社》報導，甚至有中國網友抨擊「騰訊怎麼沒把自己的狗栓好，它都咬到你臉上了。」

分析師Norris表示，過去從未有對中國公司的監管拓展至海外子公司，在這起事件過後，如何讓收購的企業符合中國標準，會是騰訊接下來必須面對的問題。

值得一提的是，相比Epic Games激進的態度，由騰訊全資擁有的《英雄聯盟》開發商Riot Games則較為保守。近期恰逢《英雄聯盟》世界大賽，其全球電競負責人John Needham率先公告，要求賽評與選手自制，避免直播過程提及敏感話題。

騰訊比国家抄左家啦
扮民企

NBA都播返啦，Epic Games咪抵制兩日囉

講真唔玩騰訊GAME 最好
唔好畀錢佢賺
而家根本就係用娛樂嚟賺你錢
再買子彈打你

賣盤囉咁唔鐘意人地價值

要飯英雄你玩撚埋佢，廢game一隻

終國又不高興了喔

近期恰逢《英雄聯盟》世界大賽，其全球電競負責人John Needham率先公告，要求賽評與選手自制，避免直播過程提及敏感話題

lol世界大賽希望有人出聲

騰訊